% =============================================================
%  Remerciements — style exemple PFE
% =============================================================
\chapter*{REMERCIEMENTS}
\markboth{Remerciements}{Remerciements}
\thispagestyle{fancy}

\vspace{0.5cm}

Avec une profonde gratitude, je tiens à remercier les personnes
exceptionnelles qui ont rendu ce projet de fin d'études véritablement
significatif, à ce moment charnière de mon parcours académique.

\vspace{0.5cm}

Tout d'abord, j'exprime ma sincère reconnaissance à \textbf{Sagemcom
Ezzahra}, entreprise pionnière dans la conception d'équipements réseau
embarqués et acteur de premier plan dans la transformation numérique des
télécommunications. Sa confiance en m'accueillant dans son environnement
dynamique a été déterminante dans l'élaboration de ce projet et dans mon
développement professionnel.

\vspace{0.5cm}

Je suis particulièrement reconnaissant envers mon encadrant professionnel,
\textbf{M. Walid Ncir}, dont l'expertise dans les systèmes embarqués et les
infrastructures réseau a constitué ma boussole tout au long de ce parcours.
Bien plus qu'un simple encadrant, il est devenu un véritable défenseur de ma
réussite, m'offrant des perspectives techniques précieuses et des
encouragements lors des phases les plus exigeantes du projet.

\vspace{0.5cm}

L'esprit de collaboration de l'ensemble de l'équipe du département tests de
\textbf{Sagemcom Ezzahra} mérite une reconnaissance particulière. Leur
volonté de partager leurs connaissances et de soutenir mon apprentissage a
créé un environnement propice à l'innovation et à la progression.

\vspace{0.5cm}

Je tiens également à remercier mon encadrante académique,
\textbf{Mme Rim Tlili}, dont les orientations théoriques et l'encadrement
méthodologique ont garanti que ce projet réponde aux plus hautes exigences
académiques tout en conservant une applicabilité concrète dans le monde
professionnel.

\vspace{0.5cm}

Enfin, cette expérience n'a pas seulement abouti à un projet accompli~;
elle m'a également préparé pour le prochain chapitre de ma carrière dans
le domaine en perpétuelle évolution du développement logiciel et du DevOps.

\vspace{1.2cm}

\begin{flushright}
  \textit{Avec sincère appréciation et respect,}\\[0.3cm]
  \textbf{Adem Hmercha}
\end{flushright}
